支那「雙非」夫婦赴加產子回國受阻 走投無路網上求援

一對中國籍夫婦在今年2月內地新冠肺炎疫情嚴重時，持旅遊簽證赴加拿大多倫多產子，嬰兒根據加國法律獲得該國國籍。然而當他們6月要舉家回國時，卻因加拿大新冠肺炎疫情嚴峻，中國領事館暫停辦公，無法為嬰兒申辦《中華人民共和國旅行證》，亦即無法為其購買赴中國的機票，一家三口就此被困加拿大。

丈夫情急之下在當地華人論壇發帖求援，稱目前在加國開支不菲，急切尋求「減輕一點負擔」的辦法。帖文引發熱議，不少網民批評他們當初為了躲避疫情和為嬰兒獲取國籍而不計代價，如今自食苦果；但也有人表達理解，並建議他們先在加拿大租房安頓生活，伺機再為嬰兒辦理證件。

不過，香港01記者發現，截至目前，該帖文已被刪除。

據男子所述，今年2月，他與妻子到加拿大，目的非常明確，就是在加拿大生下自己的孩子。根據加拿大的法律，在加拿大領土上出生的孩子，政府會給孩子開具出生證明，孩子生來就可以入籍加拿大。

夫妻二人都不是加拿大永久居民或公民，屬於「雙非父母」。男子表示，自己在中國是一名醫生，2月兩人來到加拿大之後，當時中國正值新冠肺炎疫情爆發期，他為了趕回去工作，不得不將懷孕的妻子獨自留在加拿大。6月，妻子在加拿大安全產下一子，男子火速趕往加拿大看望母子兩人，詎料一家人卻因此被困加拿大，無法回國。

兩人原本的計劃是，男子抵達加拿大後，一家人立即買機票回國，但疫情籠罩下回國航班極為有限，機票價格也不菲。更為麻煩是，依照中國法律要求，該名嬰兒須申辦《中華人民共和國旅行證》才能搭乘航班返國，但受疫情影響，中國駐多倫多領事館暫停辦公，無法為其辦理證件。由於領事館開工日期未定，夫婦的旅行簽證又無法享受加拿大福利，一家人在加拿大的生活開銷巨大，走投無路。
"根據中國《國籍法》，「雙非」夫婦在國外誕下的嬰兒，即便獲得國外身份，在18歲之前仍具有中國國籍，但首次搭機返國入境必須申辦《旅行證》；待年滿18歲就依法需要對國籍作出取捨。"

夫婦兩人的做法引發不少網民炮轟：
－自己是醫生難道還不了解？國內疫情最嚴重的時候也只是武漢嚴重。赴加生子是早就計劃好的，跟疫情無關。
－真不知道這種人是聰明還是愚蠢！自作自受！
－這些國人在外國生孩子，然後一直在國內上學，高考還能享受極低的錄取分數線，打的手好算盤啊！國家甚麼時候可以出台政策堵這個漏洞啊！
－人算不如天算。
－赴加生子原本就應該做好準備，旅遊簽證本來就沒有福利。
－2月份國內疫情都爆發了吧，咋還想著到處跑。

面對網民排山倒海的批評，男子解釋道，妻子遲遲沒有成功懷孕，如今他快40歲終於有了孩子，這一胎對他來說是「背水一戰」，2月中國疫情嚴峻，不敢去醫院，自己又是醫生，隨時要上一線救援，才「出此下策」，將老婆送到當時疫情安全的國外，但沒想到卻釀成這種後果。

不過有網民表示，去加拿大生子需要周詳計劃，肯定是蓄謀已久，就是為了孩子獲得加拿大福利，但男子一概矢口否認，稱自己從醫數年，一家人在中國生活滋潤，赴加生子只是為了「讓孩子多條路」。

也有不少網民對男子表示理解，並提供意見，還有人呼籲附近華人伸手幫助：
－既然來了又走不了，那就先安下心來，去世嘉堡（按：多倫多一地區，香港譯士嘉堡）租個房間，便宜些。然後自己先找份體力活，掙點錢養活老婆孩子
－最主要的是安心，租個房子，加拿大生活比國內還便宜，等待機會，同時聯繫中領館辦孩子的證件，妻子想國內的親人，天天可以聊視頻，好好帶孩子，十月份就好了。沒收入，花存款也得認啊，健康，活著就不錯了。
－能幫的話還是幫助他們吧，生產後需要好好休息營養的，華人困可以幫他們找出租房，住得近的送點兒吃的給產婦
－國內40歲的醫生，差不多主任級別了，工資收入積蓄應該是有些的。加拿大溫哥華多倫多的消費水平與國內一線北上廣差不多，只要不住月子中心，待個一年半載是沒有問題的。

低撚死

刷首抽

＂不少網民批評他們當初為了躲避疫情和為嬰兒獲取國籍而不計代價，如今自食苦果＂

貪字得多貧呀

肉身翻牆

支那做醫生九成九黨員

唔愛國唔相信黨 走去加拿大 一定要起底

仲有。支那做醫生唔算搵超多

放棄加籍就一天光曬

支那唔好咩 點解要多條路？國安法呢？

可以放棄一次，隨時申請返？

即刻喺We7 講句天滅中共，第二日有機接你返中國㗎啦

幫個仔做漢奸 垃圾父母

講真愛國愛黨就講比賤民聽既 從來黨員只愛錢兼夾第一個攞外國護照啦 佢地自己都知自己事唔講出口姐

想拎個國籍
之後返支那養大粒蝗蟲卵做間諜咋

「－既然來了又走不了，那就先安下心來，去世嘉堡（按：多倫多一地區，香港譯士嘉堡）租個房間，便宜些。然後自己先找份體力活，掙點錢養活老婆孩子」

加拿大士嘉堡手足留意，有無一名四十歲操普通話中國籍男子，可能從事非法勞工工作，見到請立即舉報，做個良好市民。

畀墻內中國人瘋傳既文宣

口交部:搬起石頭砸自己的腳

口交部：衰遠必豬

講到中國咁好
搵多條路比自己個仔係咩意思

肯定平時勒索唔少病人

抵啦

又去人哋度產卵

死支那狗
幫個仔做漢奸

18歲以下放棄唔到

講真 條仆街邊到有得輸姐
加拿大投資移民已經無左
佢果個大劣醫生牌肯定做唔到技術移民
用達陣方法拎到個價值千萬passport
通常都係個仔18歲返加拿大
就可以拉埋父母入藉
宜家只係輸少少生活費

批鬥佢地

海外巴打一定要幫手篤灰俾當地政府

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

抵死啦 冚家係加拿大街頭乞食啦 個b真可憐

上微博打操你媽B雜近平 即刻有機帶你一家大細返祖國

－這些國人在外國生孩子，然後一直在國內上學，高考還能享受極低的錄取分數線，打的手好算盤啊！國家甚麼時候可以出台政策堵這個漏洞啊！
領導全家都係用依個方法，堵塞咪即係搬石頭㧜自己的腳？

係「祖國」生活得好 偶偶走去洋鬼子地方 多條死路呀?
「祖國」夠強大 英美加澳紐只不過係末落國 全部都搶緊石頭砸自己腳
呢D叛國賊 仲可以做醫科主任? 應該即時炒撚左佢 再特事特辦 用中國護照從世界每一個角落 帶佢返祖國 重新「再教育」一下

搵吳京

威記確診女疑似新移民 與丈夫報稱地址不一

唔知呢對夫婦交返間公屋出嚟未呢？

寧做中國狗，不做加國人

咪就係，班撚樣咁撚着數畀多少少錢喺加拿大生活都好似好不滿咁
嫌三嫌四

同加拿大移民局舉報，個仔大個都無得申請佢哋入藉加拿大
加拿大手足快啲做野

小加想唔比vip免費留下？

仲有專人接

唔愛國要捉返去打靶架喎

領導唔計

老公做黑工
老婆做雞囉

呢家都仲可以玩呢招？

細路18歲就可以幫父母申請去加拿大，應該有中介幫佢，無理由大肚仲可以入境

再生過啦，垃圾支那種

唔係波，聽講面唔多但會收紅包先醫人，又會叫人買物買7黎食去抽佣

加拿大生活比國內還便宜

其實有咩好笑 佢贏晒其實 只要夠錢係加國讀書
佢人生已經贏左

求仁得仁

抵

賣國賊 回國要政治審查

做乜唔係祖國生，好失禮你咩！呢啲背信棄義嘅漢奸，賣國賊，國家應該捉返佢哋回國然後一世唔俾出境

佢個仔冇條件有加藉 勝利者就真

中國唔容許雙重國藉 冇得唔放棄

去加國做咩？分裂國家

係國內做醫生Wor，唔係收唔少紅包咩？係加拿大唔狗錢洗？PK蝗蟲唔愛國愛黨，疫情仲係外國避難。同胞實怕你千里投毒，繼續留係果度啦，起碼加拿大奶粉係安全既

你唔識野喇
大陸一個醫生人工低
但係每個病人抽幾千蚊「紅包錢」
一個月30個病人每個$1000到3皮喇

懇請周庭可以聯絡日本民間團體 吹大雞等我地捐錢支援九州嚴重水災

就快40
但只做了醫生數年

華人論壇咁好既 唔鬥紅

"－這些國人在外國生孩子，然後一直在國內上學，高考還能享受極低的錄取分數線，打的手好算盤啊！國家甚麼時候可以出台政策堵這個漏洞啊！"

低智低端人口，唔諗下人地領導們要呢個漏洞

戰狼又話中國護照點點點既

唔好死嚟香港！

我肯定中國領事館個證件部係特登唔開住，唔想中國人有咁多途徑不停湧返中國搞到個疫情不斷惡化，係有排都唔會開，你預佢最快都半年

叛國 走狗

抵撚死

40歲，89果時肯定見證過，但應該仲細，知道中共殘暴但無力

大個左就識隱藏思想，一有機會就走人

典型中國人心態

點解要去加拿大呢d民主國家生仔？

賣國賊

咁多地方唔去，可以黎香港